<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>黑历史 on kentxxq Blog</title><link>https://kentxxq.com/categories/%E9%BB%91%E5%8E%86%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 黑历史 on kentxxq Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Thu, 17 Jan 2019 21:07:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kentxxq.com/categories/%E9%BB%91%E5%8E%86%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>微信朋友圈</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 21:07:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/</guid><description>微信朋友圈</description></item><item><title>豆瓣日记</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E8%B1%86%E7%93%A3%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 21:03:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E8%B1%86%E7%93%A3%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid><description>一段时间，我爱上了豆瓣fm，因为他的推送不错，同时很简约。而那段时间，我也也压力很大，很不顺心。写了一些东西。现在想来，当时很迷茫。算是一种自我减压吧。 我的id(纹)，来源于一句歌词。想在手心上留下我的掌纹。
2015-12-02 00:20:30 有可能会是短暂的一针鸡血。 在我还小，4年级的时候，我买了一个日记本。带锁，带小钥匙。我认为我要写下来我的想法。可惜大概写了5页纸，就没有写下去了。一直到初中，我又写了一篇。所以，应该是写了7页吧。我还记得大概： 我是一个有着超能力的人。身上有金钟罩类似的壳，强大的气场，让我悬浮在空中。可以飞，可以发出气功波，做着无数让我觉得很爽的事情。都一一写下来。花了我2天的时间，然后收好以后。就回去到了我现在回忆不多的童年。当时我一定很忙。动画片、作业、找家里的磁带播音乐、看我爸小时候的八路军故事小册，都让我来劲，停不下来。
初中我写了一篇，是因为我翻到了我的本子。我进入叛逆期了，很多事情都有爸妈管着。我奇怪的想法，却和很多孩子一样，冒了出来。我想写下来一些，我不知道找谁能说的想法。和一些看法。其中有一段，是说对一个同学lch的看法，想法。她在当时很特别，现在想起来，会觉得当时的那段记忆很特别。高兴的是，我前两个月联系过一次。
我也不清楚为什么自己交待了一些无关紧要的东西- - 我觉得我现在变得越来越像一个爱对自己说话的话痨，指不定我会写到很晚。 其实我在吃完晚饭之后，回家的路上，听着我收藏的一个沉闷的歌单。让我思绪很多，打算回家就写的，可是我很爱拖，看dota直播，看手机，听歌，很快就拖到了现在11点。才改掉自己的豆瓣名字，顺手看到自我介绍，也写了一句。才开始写。
我觉得我的生活没有主线。我不是我生活的主线。我早上起来，上班，午饭，午休，下班，吃饭。上班时间是由公司订的。下班之后，要看上餐的时间快慢，我照常吃完，回到家有自我的时候，都是不确定时间的。都是由前面的安排决定。所以我的脑子，大概这样空放着有两年多。 我给自己选了一条主线，我觉得也是让我想写东西的一个很大原因：看书。 在去年过年的时候，我的妹妹ks，改名后叫kcw。她成绩很好，从小到大，成绩很好。只是经常听到大人们说，她性格奇怪。可是我和她接触，我觉得她非常好。是大人们的想法很奇怪。可能是她太单纯。大人们很世俗。我站在单纯和世俗的中间，很难受，叫将就。我觉得她单纯很好。大人们的世俗，也很好。让他们很好得适应这个社会。 去了她家，她在做作业，在高考之前的高中生，总是在进行高考倒计时。我爱看她做作业。她觉得我有点奇怪，给我看书。我翻了几本，觉得不错。只是我很久没读书了，我没有耐心，也不喜欢看一下，吊胃口。 就像街上有试吃。小时候知道爸妈不会买，却会去吃一口。然后很不甘心。我现在不会了，我不会去吃。书我也没有太仔细看。一会儿，舅舅舅妈说，让她休息一会儿。我说要不出去走走吧，她也说好。不知道去哪，她说去书店，一个我小时候很喜欢，现在还在开，却显得很简陋的书店。 她告诉我说，她觉得她的时间好少，很多事情，都没有时间干。比如听歌，看电影，看书，她买了书，却没有时间去看。我当时觉得生活很闲，工作就是混日子，不长进。我觉得我可以看书。 去到了书店，我看到了很多书。历史跳过，小孩书跳过，杂志，报纸等等，我只注意到了一个书架上大概会有我感兴趣的书。就径直走过去。琳琅满目，我觉得我选择综合症犯了。买衣服，好看的我会一狠心，全买了。买书我不会，因为我买了以后，可能不会去看。但是衣服，只要我喜欢，都会换着穿。看过了简介，对比了网上的一些书评，我买了2本：《围城》、《告白与告别》。我虽然读书很少，但围城我却听过很多次。我觉得是要买的。后面的一本，其实是我的一个备胎。韩寒一直都很文艺，很火的感觉（我听到的方方面面让我感觉）。恰巧我看过了《后会无期》，一本相关的书，附有插图。如果围城我看不下去。我起码可以随身带一本这个，有图，容易懂。可以消磨时间。 更早以前，买过一本张小娴的《拥抱》。陪了我半年，无聊时候我有看，很不错，后来我看心情。丢掉了。
之后过年的那段时间，我都有在看书，懒得外出。在家暖和，不必天寒地冻。陪我妹妹xyw做作业。开始听豆瓣fm，心非常静。 我读书时常是刚开始很难静下来， 大概5分钟，就会进入状态，之后很长一段时间，会很享受。非常排斥外界的打扰。
到现在，读完了《围城》、《告白与告别》、《光明和磊落》、《麦田里的守望者》、《挪威的森林》。我17岁的时候，就和好朋友说：我觉得自己的人生要比别人精彩好几倍。这句话是成龙一次访谈说过的，我记的很深刻。我想了一下自己，觉得也适用。我喝多了的时候，就会爱和他人说以前，说故事。说不完似的。在我现在想写自己故事的时候，我想按着我看书的主线来写。从这段来写。可能我也会写到以前的事情，但是天知道，我会怎么样？
呆了好久，脑子很乱。不知道从何说起。小时候我最怕的就是写作文，常写流水账挨批。我现在呆了这么久，像要给自己出题目自己来写，怪难受。可能还不适应。 只能就这样突然得结尾了。上面也说过了：天知道，我会怎么样？ 也不知道这个0点以后还算不算日记 o.0 2015年12月2日 00:18 2015-12-03 00:47:53 第二天。 很高兴我居然第二天还是来了。这是我今天唯一一件，值得上是高兴的事情。 今天过得很失败。从早上开始，赖床没有算好时间开始，成就我的噩梦一天。其实关键是下午。我大概也算是一个it员工吧。 三个月前，我进了现在这家公司。很万幸，一个需要万分珍惜的机会。当中不包括待遇好。但是我觉得是我回湖南的一个好的新起点。我自认为现在上班时间，表现比我以前要好一些吧。 下午一个系统上线，我拿着我干了差不多1个月的东西，一个人第一次去到了xx银行的总部-信息科技部。21楼，我也不知道为什么这样的部门，为什么要在这么高的楼层。我有恐高。空调开得特别足。我边‘指导’，边流汗，打电话询问。一团糟，在正式的生产环境出问题，而且影响了以前正常的系统。不知道再过2小时，会不会他的手机开始不断收到短信告警。然后怎么怎么样。越想，我现在就越难受。我很怕自责，但是我会自责。我觉得别人的话很难进入我的耳朵，但是自责却不是这样。我要是哭出来，多半都是因为自责。我在公司呆到刚刚，现在才回家。我其实也没做什么。因为我不知道怎么去改。不清楚架构是怎么样的。我只是其中的小部分体力活。我只是在一旁看着同事处理其他问题，心里想着，我今天加班，就算什么都不干，我也得让自己意识到问题的严重，哪怕我下午汗水直流，我站了好几个小时，腿却不酸。我还是要让自己记住。然后自责又开始，我不知道今天晚上会不会这样循环下去。。我真的很难受。 同事师傅的嘱咐我没有意识到问题。老大接了电话，大概谈了有10多分钟，接触不多，他平时话很少，很平和。他听别人教育了10多分钟。声音还是在附和，还是不大。虽然我一直仔细在听，但是他的声音真的不大。到了刚刚，他们还在加班，虽然不是处理我的问题，但是还是对我说，让我先回去。我也回来了。我如果呆在那里，也帮不上。而且，他说：你还是先回去吧。我不想回去，我应该怎么说呢？我没有想好，没有想到。我就回来了。 对不起。真的很对不起。 我学习的方式有问题，与人交流的方式有问题，没有太多意志力，我爱说看心情、也这样做，这个是很严重的问题，我抽烟，我还有很多问题。 我会努力做好，如果你让我跑10公里，去买一杯奶茶。我肯定会跑去买。我心里可能想着，我上班赚到的钱，是血汗钱。是我努力得到的。可是现在的工作我做得很差劲，这种自责的感觉，可能大部分来自这一部分。i&amp;rsquo;m loser 我希望我会努力做好。我也不知道我为什么会做不好。我在想我是不是不应该做这一行。如果今天的过错，我要承担，要离职之类的，我绝对会欣然接受，因为那是我受到的惩罚。对不起
洗了个澡，但是头发还没有干掉。合租的隔壁，是两个女孩。一般都会睡得很早，大概10点多，11点的样子。 所以没有想用吹风机。在等头发慢慢风干。今晚比昨天肯定要晚睡很多了。可是我却没有昨天的睡意。我很希望我在周末的时候，睡意席卷全身，在上班日，精神抖擞。但是这个习惯几年了，都没有养成。我性格很怪，睡觉这件事情，也是我一直想改变去做，却又没有的做的人。我是行动上的矮子。昨天，我开始写的时候就是这样，拖了很久。也可以证明这点。 现在我感觉自己自责的心态轻了一些，估计是洗掉了。开始有心情为自己祈祷，祈祷明天能顺利，祈祷能好好的。
我又对着屏幕发呆了一阵子。这两天写的时候要结尾，都是因为我心里开始想：我该写什么。 但是这样是不对的。我不应该为了想写点什么来写。我应该是说出我的想法，才会想来写。所以今天我也应该要快点关掉电脑。并且在结尾处附上一个愉快的表情，来表达我心里的积极面。
 吐槽一下一些传输工具，拖文件夹同名就第一个默认覆盖？删掉文件？ xc== 2015年12月3日 00:47
2015-12-05 00:56:29 我说过我不会有那么勤快。 昨天的早上，我起来后，头很沉，但是风很冷。我坐立不安，已到9点，问题便来了。和同事去到了c行总部，解决问题。实际上，应该是我在后面看着处理问题，知道我的原因。而他在操作。我大概是站了一天吧，他也是坐了一天，没停下来休息过。都很累人。空调照样还是很热。我到了下午的时候，才想起来，应该去买瓶水。也给同事买一瓶。可是那时候我还是在处理问题，我觉得我不应该想别的。这样会让人看起来，没有起到给我警示，学习处理问题的效果。 到了晚上。老大回来了，也和我说了问题。先是了解问题，态度挺严肃的。我是个自责的人，很紧张。静待对我的处理结果。而工作上的事情，同事经验丰富，但是工作量也是很大，很累他，但所幸是搞好了。我对银行，政府机关，事业单位，社区上班族（不包括大爷，大妈）都没有太多的好印象。在深圳的时候，就老是和政府、事业单位打交道。在工作岗位上面的人，都是在处理问题，为人和善，前面说大爷，大妈这样的，通常也都是很热心。但是在管理层面的人，就会比较找事。我也不清楚要是我去做管理，会怎么样，但是现在的我看来，确实是这样，找麻烦。在深圳，几乎每一个领导、管理级别，肯定是本地人有关系。无论办公室有多大，都是会有一套茶具。在大一点办公室，工具会齐全，正式。现在抓反腐抓得这么厉害，也不知道为什么没有去管理这个方面。 感觉自己聊走题了。另起一段吧。 处理结果是说让我写总结。老大对我其实是很好的，对我说了一句：你觉得你自己到底适合做或者能不能做这件事情。我不知道怎么回复。那天的系统上线，出问题是必定的。只是我的问题，也是这必定里面的一个很大因素。我大概在笔记本上，总结了一些。一边也在想，我是不是应该走人了。这样的事情，要走人，也是很正常的。因为一个系统出了问题，肯定是要负责的。大问题，不走人，都不可能。1.要是不好处理，我走人可能会是一个银行方面的交代。他们也不会难做，或许只是事情没有大到他们不好说出口呢？2.我其实也很累，可能是我能吃苦的能力不够，这是我的问题。3.我也实在是没有经历过，甚至不知道怎么处理这个问题。只是想到了这个最坏的。很难熬得到了10点左右。我拿着没有吃的外卖，和大家一起走回去（顺路）。 下过了电梯，走路过程中吧。一个从z行和我一起过来的同事(他是老员工了，比我好几百倍），和我师傅走在前面。我和老大走在后面。他和我（大意）：你这次遇到问题，挺严重的。要注意到自己的问题，以后要想好怎么杜绝，怎么保证，怎么去处理自己的问题，有一个明确的思路和做法。晚上回去好好想好，明天要开会，总结好。认识到问题。 又说道，有人教，要多问。 这时候大家出了那栋欧式外观，内在其实很一般，完全不和外观搭调的楼房。还有刚才这段话的交谈，大家都变得缓和了很多。 告诉我说，总结不能说都是我们的问题，要指出这次的问题，但是不能往我们自己身上揽。 我突然就觉得，好像整个人好像好了很多。我途中一直点头。 我们4人，都是背着包，大晚上的，一排不整齐得走着。在走到z行时，有3个女孩，一个绿衣服，一个黑白，一个红色。红色大衣上面印着不懂名义的大数字和字母。不知道为什么现在说到潮流的衣服，都是这样子的设计（大大的字符，粗条纹）。 我走路不看人，这个等到我有时间估计会说说上一段很长时间。 我走路不看人，但是我还是听到了红色衣服对绿色衣服说，那有一个帅哥，指着我这边。 我当时听到了，也没有看人。我也不知道为什么，我是低头的，没有抬起头去看。我176+，穿鞋可能178吧。不胖。但是坐太久了，身形并不是特别好。不帅，戴眼镜。头发中等长度，有刘海的那种。我觉得那是一天里，唯一让我高兴的事情。连续两天，我一天一件开心的事情。我开始觉得再差的时候，也要珍惜自己快乐的东西。很谢谢那几个女孩。我没有看你们，但是你们很nice，一个没黑白衣服的，可能有点矮，其余都有160吧。祝你们开心。 在下班时候，我其实想一个人走的，因为我喜欢这样。给家里也打了一个未接通电话，可是后面也都知道。我是一起走的。我到了房间。接到了家里人的电话，说什么事情。我简略说了一边。他们前面听的很仔细，后面和我说得很多。告诉我没事，安慰我，觉得这是我还小，这是我生活中的一个小事故，对我是有帮助的。继而继续开导我。说得我两眼泛红，声线变换，不停抽烟。我很久没有哭过一场，只有在喝多了时候，才会红掉眼睛。我爸说：你那里我上次也去过，下班之后都是你自己一个人，你要多交朋友。不能有事情，都是和我们说，要开朗。 我回答：和家里是说一辈子的事情。和其他人，我都是在说笑吧。 这里差不多就到了我的泪点。 挂掉电话，我开了电脑，想写一下，可是我没心情。我点开陈冠希的纪录片，看完了它。我是很喜欢他的。没有为什么，因为你不应该讨厌他。 一边吃着冷掉的方块饭，冻过一样的鱼肉块。还有一个形状很丑的煎蛋。一个冷掉之后，味道怪异的汤。 没吃完，收好就丢掉了。视频很好看，也没办法让我觉得这饭菜很美味。 但是肚子还是会饿的。在床头柜，有一个我上周末，从家里回来，我妈洗好，给我包好的一个大苹果。我吃掉了它，吃得很干净。家里什么都是好的。和家里人打过了电话，还吃到了家里的大苹果，真的很好吃，让我心里满足。</description></item><item><title>qq空间日志</title><link>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%97%A5%E5%BF%97/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%97%A5%E5%BF%97/</guid><description>我想了好久，我是不是应该把这些放上来。毕竟说每个人心里都是藏着事情的。一些是不愿意分享的。但是我现在把日志之类的放上来，心里其实很忐忑。好像我一下就没有了这一部分小秘密。但是我要面对自己。这些东西不只是我一个人知道的。其中还包含着参与进来的每个人。而我以后在某一天，也会遇到他们。
2008.6.20 这应该是我的第一篇网络日志 毕业了！~~~~ 就这样毕业了， 好无奈啊。 真是的，毕竟过去了 没有办法挽回了。 但希望在以后的日子里我们不会遗忘彼此 ， 这是我现在最希望的了。
好无聊的暑假，无法再像以前一样无忧无虑的玩耍 ， 毕竟都大了许多 。 不想长大， 因为长大将会了解的更多时这一些了解都是在失去的前提下 。 美好的东西总是会消逝的太早 太快， 谁也无法挽回。但只有我们的这三年的记忆除外 ， 因为它总是留在最底层， 当我们无助、 孤独的时候，他/她就会浮现出来
毕业了，也许是一个句点， 但只有经历更多的句点 ， 才会是一个回味深长的省略。。。。。。 毕业了 我的好友们
还有一个小qq秀配图:毕业了，同学们都祝我生日快乐，很高兴有这么一群挚友！～
评论:
淡蓝色的雪: 顶~ 写得的确蛮好的。 说得也对！ 总会有人在你背后看你走远 389248788: 谁都没有办法阻挡时间的流逝， 就像流水， 你能改变它的方式、方向， 但你能阻挡住它吗~ YQ雅: 对啊，毕业了。回忆确实蛮多啊！~~谢谢—— 389248788: 我来过了哦&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..我来过了哦&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.. 爱在回忆里总是那么明白。: 又顶了一次哦 加油啊 毛毛。: 写得蛮好的! ~　毕业了我们还是要经常联系啊！~~~~~ 好兄弟!~~ 回复:就是滴噻!~~~~~ 孔虎: 我也来踩踩你空间， 好好把握人生！！！ 灰寂: 我来了啊 姐姐: 乄 囿同学..朋友眞好..秂気還-喓乄jia you a za ~ fighting 尐 姐永遠支持妳~ ZC琳: 毕业了？同学·呵呵··天天开心 回复:呵呵 谢了你也一样 C云: 想不到你也这么伤感啊 回复:额　只是那时候有点伤吧 删了很多 但这篇留下来了 2009.</description></item><item><title>qq空间说说</title><link>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%AF%B4%E8%AF%B4/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%AF%B4%E8%AF%B4/</guid><description>我的说说是一段一段的。可以更好的看到我自己的心里状态
2017年09月17日 每部飞机上都有你想泡的空姐。。。重庆森林
Lijiang
-=-=-=-=-小腰精:你就想想
-=-=-=-=-Happy.life:飞吻猪头冷汗白眼再见
-=-=-=-=-[别撑了,你又不是伞]:礼物跳跳衰啤酒磕头
-=-=-=-=-2782058515:跳跳弱流泪
-=-=-=-=-户口本:惊讶白眼发怒撇嘴抠鼻
-=-=-=-=-电气销售:差劲咖啡
-=-=-=-=-xeuqqunl:咒骂嘘&amp;hellip;胜利
-=-=-=-=-[em]e257378[/em]wo爱你[em]e257378[/em]:乒乓尴尬礼物白眼骷髅
-=-=-=-=-2424869233:酷献吻
-=-=-=-=-L1liY:OK害羞大哭握手爱心
-=-=-=-=-ajHboI:可怜NO跳绳
-=-=-=-=-疯狂是罪@:睡右哼哼太阳
-=-=-=-=-天下无双:鼓掌菜刀呲牙饭阴险
-=-=-=-=-刘木木:擦汗抓狂可怜鼓掌太阳
-=-=-=-=-谢谢你的表白:色
-=-=-=-=-裨氣不好:很高兴认识你可以家我交个朋友么
-=-=-=-=-无名草:&amp;hellip;..
-=-=-=-=-丶放肆的流言:爱在回忆里总是那么明白。 ~你在长沙么珈我被
-=-=-=-=-亿源盛世:..
-=-=-=-=-过⒈把爱尒の癮:d
-=-=-=-=-难相拥:e
-=-=-=-=-软妹界大佬:,,.
-=-=-=-=-梦的翅膀断了线:&amp;hellip;
-=-=-=-=-淫乱女号码在头像lx话:6
-=-=-=-=-浦控荣:[em]e83[/em]
-=-=-=-=-双寐商:[em]e60[/em]
-=-=-=-=-2698451770:[em]e79[/em]
-=-=-=-=-烟雾弥漫:爱在回忆里总是那么明白。 ~想认识可爱的我嘛，珈我喔
-=-=-=-=-做小三的小三:才有权力去怨天尤人。当你没有背景和错失机会的时候，你唯一能做的，就是学习选择的能力
2017年09月16日 [em]e100025[/em][em]e100025[/em][em]e100025[/em]
Kunming
-=-=-=-=-彭龙杨:好地方
-=-=-=-=-酱油哥:尼玛，去玩不叫哥哥
2016年09月21日 骑着一部很骚的我电动，载一个好友回来。心里突然很静。想着要改变。
Changsha
-=-=-=-=-吴岳伟:这个问题就深奥了！你想怎么改变？难道你那朋友是男的你想掰弯，女的直接就嘿嘿嘿了。
-=-=-=-=-罗宇嘉:这个问题就深奥了！你想怎么改变？难道你那朋友是男的你想掰弯，女的直接就嘿嘿嘿了。
-=-=-=-=-杼惘:好烦，为啥？
-=-=-=-=-2714739498@qq.com:[em]e7039[/em][em]e112[/em] 搔 妇 qun：[em]e7365[/em][em]e7364[/em][em]e7365[/em][em]e7371[/em][em]e7368[/em][em]e7370[/em][em]e7368[/em][em]e112[/em]
-=-=-=-=-2714739498@qq.com:[em]e112[/em][em]e7217[/em] 搔 妇 qun：[em]e7365[/em][em]e7364[/em][em]e7365[/em][em]e7371[/em][em]e7368[/em][em]e7370[/em][em]e7368[/em][em]e112[/em]
-=-=-=-=-2714739498@qq.com:[em]e112[/em][em]e121013[/em] 搔 妇 qun：[em]e7365[/em][em]e7364[/em][em]e7365[/em][em]e7371[/em][em]e7368[/em][em]e7370[/em][em]e7368[/em][em]e7236[/em]
2016年08月23日 [em]e328170[/em]
-=-=-=-=-成都-初学:然而并不会戒
-=-=-=-=-小腰精:&amp;hellip;你妹妹
-=-=-=-=-酱油哥:MDZZ
-=-=-=-=-李嘉慧:你妹妹简直是你的女版～
2016年08月09日 绝地翻盘的老虎。带动全场。结果一个人回家的路上，就开始头疼了…
-=-=-=-=-陈云杰:一只穿云箭，千军万马来相见！
2016年07月29日 [em]e100039[/em]</description></item><item><title>qq空间留言板</title><link>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%95%99%E8%A8%80%E6%9D%BF/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/qq%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%95%99%E8%A8%80%E6%9D%BF/</guid><description>花了一个晚上的时间，做的事情都很重复，但是心里想着的都是很重要的人。文字是真挚的，但我太愚昧。ps:去掉了一些黄色广告留言，那是冷冰冰的代码，而不是生活的一部分。
2017-03-01 15:10:07 萱阿
想念你的声音了。有依赖感了。。
2017-03-01 15:09:02 萱阿
你是鬼。
2017-02-19 01:05:50 萱阿
没心没肺。
2017-02-07 19:02:11 萱阿
没想过和别人。因为你已经占据了我的心。只想和你在一起。o^^o
2017-02-07 18:56:48 萱阿
我的唯一就是你。
2017-02-02 10:36:28 萱阿
我是小凉萱，我会变魔术的呢。右哼哼便便左哼哼
2017-01-31 06:21:20 萱阿
右哼哼
2015-03-23 14:44:19 小腰精
喂！(#`O′) 你觉得小强傻嘛? (￣0￣) 我觉得挺傻的呀
2014-09-02 21:54:35 小腰精
绝交！
2014-02-10 01:41:55 小霞
晚安
2014-02-10 01:41:43 小霞
发呆竟然还去相亲了 结果如何
2014-02-10 01:41:12 小霞
现在应该回深圳了吧
2014-02-10 01:40:37 小霞
我在和成思说 你没点感情 回来了都不会找我们出来玩
2014-01-01 07:43:57 小霞
话说你是不是变胖了 哈哈哈得意
2014-01-01 07:43:23 小霞
早好 美好的2014爱心</description></item><item><title>2018的一句话日记</title><link>https://kentxxq.com/contents/2018%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/2018%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid><description>公司搬了地方，我也换了地方住。那段时间也健身很轻快，工作比较闲。
20180629 22:15 今天是一个日记开始。keep健身第二天。希望后续会有意义一些。。
20180630 22:16 今天坚持来写日记了。。和2个老同学吃了一次饭，虽然没有什么好的进展，但是心情很舒畅，很放松。晚上准备把问题(js代码片段在python中转义存在的问题)解决掉再睡觉！！
回来滴滴上，交流了一会儿。是一个全职的滴滴司机，感觉他很努力很努力。生活中一直向前走，不会停摆。每个人都会有问题需要处理啊。而我应该要努力处理好自己的问题。
20180702 00:38 今天差不多是忙了一天。却没有厌烦的感觉.一直到现在，心态很不错. 今天听到说凌晨5点的人，除了很努力的的士司机，还有刚在解放西出来的人们. 我之前和我爸妈说过，女朋友只有在我喝酒和加班到半夜的时候，我才会觉得好.比如，就是现在？吧
20180703 00:35 今天自己的惰性让自己很晚起床。电话打醒以后，事事不顺，火气很大.忙完一整天，完成了一大半的工作.好过了不少。吃了一顿很晚的晚餐，吃得很饱。有幸福感的感觉.就像/这个杀手不太冷/里的小女孩说：我不知道爱情是什么，但就是胃里暖暖的感觉. 听着电台，每晚都觉得很安静.好像身边再也没有了其他声音.好像身边都是这个电台的一部分。 明天忙完，希望能有健身的时间，能有写写代码的时候
20180704 17:27 现在算是忙完了工作。才想起来居然停了一天没有写日记。罪过罪过。 昨天一天的时间，都在搬公司，调试设备。中午喝了很多酒，但是没有醉。还行吧。只是前一天只睡了大概4小时。到了下午5点多，有点头疼。 晚上3点多睡觉的。 在新房间的飘窗上，看着外面看了很久。一直不想睡觉。我看着外面只想时间停住。但是我却不知道我想要什么。我只是很喜欢深夜的景色，带着月光。 昨天一直都很累。我现在回忆起来，像是流水账，但是我过得很充实。我不会，也不想忘。老板突然进来了。。溜了溜了。正确的时间要做正确的事情
20180705 00:18 今天忙活了一上午.下午有午睡.天气还是那么燥热.躺在大沙发上，一动不想动。 日记已经写了几天了。可是我希望除了日记，我能有一个新面貌.每天一个新面貌. 夜很深了，我又坐在了飘窗上.我开始知道，我在感受到的是孤独.我不知道这是不是我想要的的.但是这是一个选择题。我应该让自己努力，有这么一个合理的选择. 我知道我看到的不是全世界.但现在，这里就是我的全世界.晚风很惬意，我其实还是年轻的.希望可以伴着风，找到自己心里的源头，它给我带来的温暖和善意，而我加倍努力来享受一刻的惬意.
20180706 00:21 刚刚点进来，发现日记都有2.9kb了，比起来写代码，这个进度可能更快..我在忙碌的时候，忙里偷闲，不务正业阿我 今天下午下过雨，所以不够热.晚风很大。觉得特别凉爽.我回看了一下日记，觉得自己好像一起来，没有多大的改变.但每晚的感觉却非常类似. 工作很忙碌，问题特别多。当我做的事情越多，才会越发现自己不能得过且过.年纪越大，也会这样. 冥想一下 睡觉！
20180708 01:13 两天没有坐在床边，2天都没有写日记。也没有记得。昨天是睡的太早了，大概9点多睡了.在沙发上打游戏的时候突然觉得自己这两天是没有心思去上进，去为了生活做点什么。真的是差劲的自己. 我总是在期望着明天。但是就在今晚。我要准备好。看一会儿夜景，去掉最后一根烟。开始努力生活吧。就现在
20180710 00:24 人的决心是有限度的.会因为很多情况动摇。最直接的，就是有一个奖励机制。来让自己好好遵循. 明天开始第一个奖励机制吧。 不吹晚风，吹空调.看着夜景，心情会不一样.思绪会更冷一些.
20180711 00:43 下午有学习，晚上有健身.感觉不错，只是很久没夜宵了。感觉又饿了.明天早上必须要吃早餐才行. 生活肯定是要越来越好。所以我明天的流水账，也会要更好。 好梦，晚安。乳胶枕头还没到，不然能睡的更舒服吧😌
20180712 02:17 枕头到了，明天睡醒就知道怎么样了。虽然今天比平时睡的貌似晚一些. 健身保持了，学习暂时没有长进。 睡醒以后世界还是会原样，我呢？
20180713 00:49 今天刚刚开始回听五月天的歌。现在打开电台听，居然主题一开始就说了五月天的歌词。真的好巧，注定的吗？ 有学习，有健身。现在坐在马桶上，可能这会是一个有味道的日记。。吧，话说今天还加班了，加班的时候，感觉自己反而会更专注。很是奇怪.我就是一个需要压力，需要奖励的人。 感觉枕头一般般吧，没有说180的枕头感觉。以前不爱睡枕头，因为怕驼背，可还是驼背了。而且有点侧睡的习惯。现在试试改回来。我开怀大睡的时候，是我很开心很开心的日子。 洗澡睡觉去了。感觉晚风很舒服，今晚终于可以不开空调了？！ 回复一下昨天的自己：睡醒以后变化不大，发型倒是还不错。同时也学习了，你要坚持啊。可能要把谷歌日历下回来了，苹果日程不是特别好用的感觉。
20180714 01:30 现在我又坐在马桶上。指不定哪天，我就把日记改成马桶日记了。记得以前记录过这样的话：我只有在上厕所的时候才思考人生，所以我的思想就像是屎一样。现在有了手机，思考人生的机会大家都变少了。不过现在我是在家里。一天下来，把日历上除了学习以外的都完成了😥 晚上的火车上，对面坐着一个妈妈带着小孩，年纪不大。右边是一个一般般的妹子，提着一个超大的行李箱。我的心理动态是：居然等孩子睡着了，才开始吃周黑鸭，太过分了！右边妹子也很无聊，本来想和她聊一会儿的，但是去了一趟厕所+抽烟。发现隔壁车厢几乎是全空的。于是回到座位拿了水，就过去坐了。现在想起来，我还是应该和她聊聊天的，那样会比较有趣🤔哎，她腿上也是有腿毛的 每次在家，可能是因为一个人睡的原因，特别安稳。我很喜欢这样的感觉。睡觉就是要睡得踏实才好。今晚也会一样。 好梦，晚安🌙</description></item></channel></rss>