<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随记 on kentxxq Blog</title><link>https://kentxxq.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 随记 on kentxxq Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2019 01:24:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kentxxq.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我的个人电子产品路线</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%B7%AF%E7%BA%BF/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 01:24:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%B7%AF%E7%BA%BF/</guid><description>我对电子产品或者说科技产品真的是有极大的热忱，所以打算写下来看法以及推荐。
原始记录 小霸王 我的第一件个人电子产品，应该是小霸王学习机吧。就是成龙打过广告的那个。
我说是可以用来打字，提升自己的打字速度。于是我的外公买给了我。要不是写这篇博客，我可能都不会记得这件事情。当时是在衡东老汽车站的十字路口，那个店子卖磁带，光盘，以及各种电子产品，我觉得特别新奇。
当时我几乎没怎么摸过键盘。买回来以后，发现这些打字游戏真的是太难了，开始了和院子里的小伙伴们玩耍之路。。我觉得那是那个年代里最有性价比的东西了。。
因为街机厅里的游戏我只会打飞机游戏-雷电，还要买币。。 杂牌手机 在我读书的时候。用过好几款手机。都是因为在读书时候开始贪玩，不爱学习。喜欢和女同学聊天。。然后用自己从爸妈那拿来的零花钱买了好几次手机-小灵通。
100-200元，可以wap上网。当时很流行qq空间的抢车位和偷菜游戏，我玩得不亦乐乎。可以说这一点钱，让我的学生生活丰富了好多倍。我的手机随时可能收到的消息，立马会改变我的想法，或者接下来的几个小时。 oppo A113 读书的时候，用的最后一款手机。也是干坏事拿家里钱买的。当时的手机可以后台挂qq，加上oppo主打音乐手机。外观也硬朗，于是就买了。当时也算是最拉风的手机之一了吧。 诺基亚6730c 我在一次短暂的打工旅途中。买过2台手机。这台设备的使用寿命是短暂的。。我是因为想和一个女同学买同样的手机，入手的。结果第二天就被偷了。很可惜。很怀念。 诺基亚5800XM 因为丢掉了6730c，于是买了这个手机。这是我打工回家的最后一个月工资买的。到家的时候，只有30块了。
这也是我第一次用触屏手机。感觉非常棒。算是第一代真正意义上的智能机了。当时也还有更厉害的型号，但是我觉得很前卫。 mp3~mp4 我在一次听过我表哥的mp3(U盘形状，128MB)以后。怼着我爸去买。然后到了柜台，发现了一个带2.4显示屏的mp3。为什么不是mp4呢？因为他只支持wmv格式。而当时mp4和rmvb格式已经流行开来了。而我转换为wmv格式后还需要90度调整方向，否则不能全屏播放，因为屏幕太小了，根本啥都看不到。同时256MB的存储，限制了我只能看看mv，电影就别想了。而我当时并不知道，只觉得别人的吊~
本来是我妈带我去永意买，结果我爸爸怕我妈会惯着我，一定要他带我去。结果买回来一个贵的。我爸反而被骂了一顿。。哈哈哈。
我记得我在回来的路上，带上了耳机。在马路中央，我像是听到了天空远处的音乐，那感觉太神了。肯定是我的脑放加成，因为现在来看就是电子垃圾。也因为没看车，被我爸买了一通。
后面我在读书的时候，自己用零花钱买了一个橡皮擦大小的mp3，但是有黑白显示屏和黄光灯。可以显示3排文字，我用它一边听歌，一边看完了饶雪漫和郭敬明的小说。结果当然是被发现了，老师没收后我就再也没见过它。 家人的手机 我在小学的时候，我爸外出去了福建打工。给我带了礼物-可充电电池。当时我非常爱玩具四驱车，强大的电量让我的车比别人跑的快多了。而他带回来了一部非常小巧神奇的手机-诺基亚8210。它可以更换前后盖、电池。我爸买了3个左右的外壳。一两个月就换一次。就像是换了新手机。同时手机非常小巧，简洁。质量也是无敌的存在。记得那时候，电视上好多人物都用这个手机呢。并且不像现在手机都给了赞助。当时大家是真的觉得诺基亚好。
后来慢慢有了彩屏手机。我爸也换了一个诺基亚3230。记得买来的第一个下午，我爸还没捂热。我就用手机wap上网花掉了我爸爸好几十的话费。我爸要去学车，我都不给他。我妈说我爸的不是，于是我爸便没带手机出了门。我当时也非常担心自己让爸爸窝火了。后来其实没事。父亲对年幼贪玩的我，是有很多忍让和爱的。
我爸其实是诺基亚的粉丝。但是随着诺基亚的没落，他开始不再用诺基亚。我写到这的时候，觉得我爸似乎也慢慢在退出历史舞台。话语权和选择权落到了我这样的年轻人。谁年轻的时候没有追求呢？我应该认识到这一点，让自己的人生精彩起来。也要让我的爸妈过上好生活。
很遗憾的是我不记得了我妈妈这段时间用的是什么。妈妈在我的生命中如此重要，可我不记得了好多好多的细节，很是遗憾。 老式磁带机 我刚有记忆的时候，我妈在房间抹粉同时催我起床。可我不起来。于是我妈便会打开超大的老式磁带机催促我起来。听了多了，我也会唱好多歌，一下子就会暴露年龄，哈哈哈。样子大概如下!(老式磁带机)[/images/lines/老式磁带机.png]
我用它听了超级多周杰伦的磁带。 客厅系列 我的家里是院子里一个拥有21寸彩电、双立式音响、vcd+功放的。还有卡拉ok。
于是我小时候经常和爸妈在家里唱歌。我甚至是在好几年以后，才知道别人家没有！现在想起来，别人应该都很羡慕小时候的我。
在我家不远，就有一个店子租盗版碟。我爸经常租，而我只能在8点半去睡觉。。但我还是看了好多电影，多是成龙和李连杰的。我还记得看过一个蜘蛛侠的电影。结果是一个恐怖片，假的蜘蛛侠。。当时我就觉得蜘蛛侠垃圾，现在想想，那年代谁知道盗版还有不对版的电影呀！ 上班之前 我带着这个手机去的深圳上班。当时的iPhone已经非常有名气，但是4999的价格真是贵的离谱。三星也贵。小米和魅族都进入了我的视野。
魅族的mx2 魅族的系统外观和小众精品路线，让我非常喜欢。并且一开始觉得小米品牌低端。我更加认品牌和外观设计。
不过之后同学就买了一个小米手机，对比了速度。比小米慢。。。但我还是说服自己，魅族的设计和外观真的好很多。
现在那台手机已经不能开机了。白色的后盖烫得泛黄。 上班以后 我上班以后，开始觉得自己开始有钱了。便觉得好多东西忍一忍，都能买下来。给自己买了不少的品牌货。手机当然也是一样。
iPhone5s 当时我还记得都用起了微信，而微信5.0推出了一个新功能打飞机。刷爆了朋友圈。我还是用的魅族mx2，而安卓版本的打飞机要在几天后才能更新。一下子，像是拉开了安卓和iOS的待遇差距。于是我在第一个月工资到账后，买了一台iPhone5s。当然了，我借了钱。
当时是一个土豪金颜色要过万。好多的奸商囤货，赚的盆满钵满。我没记错的话，黑色版本不好看。然后买了白色5888还是6888来着。去的华强北买的港版。因为我当时已经知道香港那边的价格会便宜一些。且我在查资料的时候，发现港版支持4g网络！这也是为什么iPhone5s我能用到前年(2017)年的原因。
评价如下:
从mx2换到iPhone5s，只是屏幕变得修长了，显示面积并没有变大。但是显示效果好了不少。 应该不是第一款指纹识别的手机。但是苹果作为手机标杆。其他厂商后续的机型都立马跟进了。而我也算是第一批用上了指纹识别的人。 性能很强。感觉就是非常流畅。拍照效果非常好。生态也是非常的好。 小米6 转眼就到了2017年，我的iPhone5s在平时的使用过程中，真的是有点卡卡的。且从我起床开始，就开启了省电模式。让我养成了少用手机的习惯。但真的是不好用了。
我开始物色手机。苹果太贵了，且连续了好几代没有外观更新。或者说对我来讲，没有实质性的更新。当时的想法是屏幕大一些罢了。
之前一直有一个根深蒂固的概念，安卓慢。用久了就会卡。但是用同时的三星note系列时候，却发现响应很快。让我有了改观。同时我也去了实体店体验。于是有了让我换安卓的想法。有担心用个1-2年就卡了，于是我的第一想法是要有性价比。
小米当时还是性价比路线。而红米也是一个低端机路线，目的是干掉功能机。于是我买了小米6。价格是2558。
评价如下:
性能很好。我喜欢傻快的感觉。在开发者选项里把动画等等特效调成了0.5x速率。 拍照不够好。甚至对比iPhone5s都觉得不如。不过我的拍照需求不高，只是每次用到的时候，都感叹拍照真烂。 价格确实不错。且MIUI系统好用。刷国际版用谷歌。挂着ss且续航也好。 小米a1 也就是在我换了安卓以后的几个月。我开始迷上了谷歌，或者说是谷歌生态。之后也愈发离不开谷歌生态。</description></item><item><title>20190520华为的情况</title><link>https://kentxxq.com/contents/20190520%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 21:19:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/20190520%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5/</guid><description>自从改用谷歌搜索以后。开始也慢慢关注世界各地的消息。扩大了很大的视野。知道了很多新的技术和新闻。
贸易战一直对我的生活没有什么实质性的影响，所以也没怎么去了解。貌似去年一年都在互加关税。整了中兴，现在轮到了华为。不过这一次应该是要到了贸易战的关键节点，新闻联播里的表态也是十分强硬。
我也就没事看看纸牌屋什么的，政治这个东西就懒得谈了。还是说说自己对技术的看法吧。
现状 现在靠谱的消息总结一下。
备货量起码6个月以上，网传1-2年的。但应该不会所有的组件都有1-2年，6个月还是肯定没问题。 芯片方面确实有备胎计划，但肯定也不是所有的芯片都能立马上岗。性能和成本肯定会提高不少，有多大的影响还不好说。 终端方面。Android不再提供gms服务，并且停止Android的合作。预计之后的微软/Intel等等公司也会跟进很多东西。甚至是x86架构。 我的看法 事情才刚开始 这个美国的法案才刚刚颁布了几天的时间。一切都没有尘埃落定。毕竟是在贸易战的大背景下。
如果谈妥了贸易战呢？那么这个禁令我觉得是有很大可能性会解除的。
6个月到1年的备货量，如果谈判一直在进行。一切皆有可能。同时对于新软/硬件的研发也有不少的时间。
完全断粮的话 前面说过还是有充足的时间的。我还是偏向乐观的。
大胆猜测到时候硬件资源肯定是有能用的。至于性能下降多少，会增加多少的成本就不好说了。
Android也能继续用。但是没有了gms的服务，在海外市场估计会有很大的问题。在Twitter上有消息说新的机器不能连接谷歌服务。
那么问题来了，新的系统还是如何呢？
新技术 x86的架构不再授权 华为一直在发布自己的服务器。都是arm架构的。虽然在性能上不如Intel和AMD，但是功耗和发热会好一些。
当前的现状是PC平台几乎被Intel和AMD的x86统治。移动端则是ARM的天下。
x86被禁用，也是会对世界各国敲警钟。对于美国的技术标准产生不安全感。
中国有过去ioe计划(IBM的小型机,Oracle的数据库,EMC的高端存储)，其他的国家也有类似的计划。这无疑对美国产生的影响是很负面的。
结论华为也不是不能用。中美双方都是不讨好的。
Android被禁的情况下 现在的手机操作系统iOS和Android双雄争霸。
iOS就别想了，在可预见的一段时间。iOS是苹果的核心竞争力，完全不可能开放。
Android只能是禁用gms服务，补丁以及联合开发。操作系统还是能继续用，没有了自带。用户成本会高不少。
解决的方法也不是没有，拿出自己的备用操作系统。到底如何就不知道了。
继续用Android，自己解决安全问题，那么影响会少很多。用户是否安装gms相关的服务，是用户自己的选择 可以基于webview这样的开源技术，做一个浏览器系统。在国内有微信小程序和快应用，可以提供类似本地app的效果。国外的app有很大一部分h5页面几乎和app做到了相同的功能性。 一个linux的系统。通过使用docker来包装应用。给用户自己选择服务。可以打包好包括gms这样的应用。让第三方来提供。或者是一个完全的新系统，完全不依赖现有生态。不过很难 关于新系统 希望是类fuchsiaOS的系统。但极有可能不是。
华为的荣耀play是最早一批和谷歌测试fuchsiaOS的厂商。如果可以的话，直接上一个类似fuchsiaOS的系统，成为类fuchsiaOS系统的事实标准。拥有话语权就不怕和Android一样虽然开源，但被切断合作还是会凉。 如果新系统只是兼容安卓和web应用，没有自己的特色和生态。走不长远。没有gms服务，只能套一个webview来运行谷歌app的web版本用。 对开发者友好。flutter一次开发，多端运行。并且可以利用现有的生态。新系统的生态如果是空白，不说国外，哪怕是国内的厂商也很难帮忙开发生态。 还有一点，不要老是纯自主，全部来新的。那样很大的概率会死掉。这东西不是zf支持不支持的问题。
chrome浏览器不也是先用的WebKit吗。
linux不也是参考了unix的设计吗。
微软市值第一，不也要拥抱开源生态，拉拢开发者吗。
只要没有被禁的风险，先做起来再扯别的。
总结 本来是打算下载Twitter去搜一下安卓官方账号的。结果被华为给刷屏了。。我有一个姐夫是在华为销售基站这样终端的东西，改天问问他现在什么情况。在我之前的了解来说，在国内市场完全没有什么国产优势。对比爱立信这样的厂商，名气还是会要好一些，领导们比较喜欢。但主要还是技术实力还是服务态度好。不然在国际上的份额不会拿到这么多。
也本没有打算写这么一篇文章。但是为什么要写呢？因为我最近就在学flutter啊，就了解到了安卓。。从现在的情况来看，用js来写大前端，似乎更有优势了。
好多人都在唱衰华为。说什么硬件不行，没想到软件也不行。什么以后买了华为也就是个玩具了。说真的，多数都是繁体中文。我也懒得去看到底是哪里的发言了。
还是去到了android的官方账号下面，看到了不少人的middle finger。觉得在那里才是价值观的商讨。而不是过早带入的主观与偏见。
今天真的是一句代码都没写啊。。有点罪恶感。
去写点代码去了。而且决定以后尽量只写没有许可证问题的语言。</description></item><item><title>我的影片记录</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 17:23:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid><description>概览 我看过了太多太多的影片。有好的，有坏的。
我不觉得这是小学生的作业，最终全变成观后感流水账。所以不会统统记录下来。
单独写出文章的影片，都是我自己觉得感触良多。
正如阿甘正传里的一句台词:生活就像是一盒巧克力，你永远不会知道下一盒会是什么味道。
所以我不会给出关于影片的介绍。因为那是一种个人观点，也是一种剧透吧。
我也同样不会给影片进行分类，因为一部好影片是多方面的。而不仅仅是拍摄后的故事。
下面只是我的个人推荐列表。
影片列表 燕尾蝶 未麻的部屋 大话西游-系列 革命之路 无敌破坏王 王家卫-所有执导影片，外加一部纪录片(摄氏零度-春光再现) 爱乐之城 佐伊 geostorm 人工智能 风雨哈弗路 垫底辣妹 一个明星的诞生 天气之子 活埋 此房是我造 成为简·奥斯汀 华尔街之狼 解除好友-系列 网络迷踪 life is beautiful 午夜巴塞罗那 hello,树先生 抱歉打扰 头文字D 戏梦巴黎 千与千寻 奔腾年代 驴得水 初恋五十次 别告诉她(The Farewell) 危楼愚夫 精武英雄 前目的地 他其实没那么喜欢你 初恋红豆冰 秒速五厘米 盲井 十二猴子 怦然心动 搏击俱乐部 半个喜剧 盗梦空间 百元之恋 禁闭岛 肖申克的救赎 恋空 霸王别姬 这个杀手不太冷 我的野蛮女友 盗梦侦探/红辣椒 阿甘正传 言叶之庭 寻枪 泰坦尼克号 辛德勒的名单 骡子 忌日快乐 机器人总动员 放牛班的春天 海上钢琴师 勇敢的心 楚门的世界 教父-系列 无间道-系列 当幸福来敲门 西西里的美丽传说 少年派的奇幻漂流 天堂影片院 少年时代 三天两夜-日本1997年 指环王-系列 鬼子来了 十二怒汉 飞屋环游记 闻香识女人 沉睡魔咒1 我在雨中等你 两杆大烟枪 飞越疯人院 寻梦环游记 死亡诗社 v字仇杀队 美丽心灵 情书 钢琴家 本杰明巴顿奇事 美国往事 看不见的客人 哈利波特-系列 让子弹飞 大圣归来 七宗罪 被嫌弃的松子的一生 低俗小说 天使爱美丽 沉默的羔羊 猫鼠游戏 蝴蝶效应 心灵捕手 爱尔兰人 阳光灿烂的日子 不能说的秘密 狩猎 喜剧之王 变脸(1995) 告白 活着 大象席地而坐 无主之作 全城热恋 芳华 成长教育 我不是潘金莲 等一个人咖啡 her 大鱼 消失的爱人 大佛普拉斯 少年收容所 致命魔术 被光抓走的人 致命id 荒蛮故事 一级恐惧 The Machinist 阳光姐妹淘 爱在黎明破晓前-系列 恐怖直播 超脱 上帝之城 幸福终点站 神偷奶爸 电锯惊魂-系列 真爱至上 黑天鹅 星际穿越 记忆碎片 傲慢与偏见 心迷宫 雨人 卢旺达饭店 恋恋笔记本 解救吾先生 阳光普照 被解救的姜戈 三块广告牌 她与她的猫 你的名字 拨鼠之日 邮差 爆裂鼓手 环形使者 模仿游戏 猜火车 后来的我们 恐怖游轮 无人知晓 香水 小妇人 初缠恋后的二人世界 登月第一人 神秘河 黑客帝国-系列 无名之辈 浪潮 朗读者 黑社会1/2 彗星来的那一夜 源代码 撞车 我想吃掉你的胰脏 the big short 梦之安魂曲 一个陌生女人的来信 JOKER 无姓之人 血钻 传染病 麦克法兰 实习生 这个男人来自地球 特朗勃 功夫 孟买酒店 小情人-泰国 发条橙 非常嫌疑犯 房间 只有芸知道 谁先爱上他的 信条 断裂 少年的你 寄生虫 全裸导演 何以为家 国王的演讲 误杀瞒天记 好莱坞往事 完美的世界 婚姻故事 好景当前 哪吒之魔童降世 英剧-the end of the fucking world(去他妈的世界)第一、二季 英剧-无人生还 韩剧-王国 美剧-越狱系列 美剧-纸牌屋 美剧-诺尔切贝利 美剧-制造杀人犯 美剧-权力的游戏 国产剧-蜗居 国产剧-北京青年 国产剧-裸婚时代 国产剧-北京爱情故事 国产剧-奋斗 国产剧-倚天屠龙记(苏有朋版) 国产剧-毛骗 国产剧-武林外传 国产剧-余罪1、2 更新日志 20190602: 新增人工智能</description></item><item><title>电影_燕尾蝶</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E7%94%B5%E5%BD%B1_%E7%87%95%E5%B0%BE%E8%9D%B6/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:40:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E7%94%B5%E5%BD%B1_%E7%87%95%E5%B0%BE%E8%9D%B6/</guid><description>又有好几天没有写博客了。我谷歌日历上的任务，也不知道多久没更新了。。明天开始把。。本来是打算9点开始看电影，看完就去睡觉的。结果。。。。。
真的是一部非常好看的电影啊。
再次点开电影 在写这篇文章的时候，我又点开了电影。除了印象中的片头旁白，我忘记了很多细节。
正式进入剧情的时候。一帮人跑向一辆披着丹盗流浪字样的火车。 随后镜头回到草丛里。里面躺着一个人。这一幕意味着故事从一开始，并不是毫无关联的起点。而是一个故事中的节点。 主人公 雅佳(音译) 最开始的细节，死去的就是她的母亲。
她的母亲是一名妓女。死去以后她母亲的“朋友们”拿走了原属于雅佳的一切。经过她们的出卖，来到了固力果的身边。
固力果也是一名妓女。原本也打算卖掉雅佳。却留意到了店里的小女孩们和毒品。留下了雅佳。
固力果因为自己有蝴蝶纹身，称呼自己为蝴蝶。所以给雅佳画了一个蝴蝶幼虫。为她起名雅佳。
雅佳认识了固力果的朋友们，并且在废品厂留了下来，融入了大家庭。
一次嫖客发现了藏在隔间的雅佳，产生了歹意。最终结果是嫖客死掉了。而在嫖客体内发现的磁带，改变了大家。
新开了live house。由于一系列的变故。让雅佳成为了剧情的承接点。同时人设也开始变得立体起来。
探望飞鸿，每次带着精心准备的食物。展现了爱心。 有了自己的想法，编故事欺骗了飞鸿。因为现实是固力果其实为了自己的发展，抛弃了大家庭。 同时也无知无畏，自己注射了毒品。 拆掉的live house，让雅佳决定纹身。同时体现了对飞鸿的不理解，以及对固力果的不可割舍。 记起了自己的童年，让蝴蝶和自己关联得更加紧密。 保持纯真。想依靠自己的能力，用钱重聚到大家。 她认为飞鸿就是元都人。她对自己以及大家的认知都是元都人。在结尾，她过着自己的生活。
她与刘梁魁对白也交代了一个完整的故事结局。
固力果 在一开始，便交代了她的背景。
和两个哥哥。过着偷盗的日子。
二哥意外的死亡，才让固力果纹上了蝴蝶。成为自己的身份。
或许是因为厌倦了那样的生活，固力果选择了做妓女，而她的大哥，也因此离开了她，且不相认。
在live house后，被唱片发现了。这时候我开始认为她是爱着飞鸿的。并且挺听取飞鸿的意见。
可是人会变的。她变了。为了自己的名利和名声，断开了与之前一起的联系。成为了上海宝贝。中间有一段和飞鸿啪啪啪的过程，心里想到的都是明星后的自己，却忽视了眼前人。
在最终被挖出过往以后。又找到了飞鸿。
飞鸿也因她而死。
随后回到了大家庭。做回了自己。
她有着悲惨的故事背景。出于生活的无奈，做上了妓女。而live house才让她成长。发生的种种事情，让她认识了自己，找回了自己。
飞鸿 他始终爱着固力果。
一直在元都无忧无虑的生活着。
当有了不义之财，第一想法就是坚持开办live house，为了让固力果开心，展示才华。
飞鸿看向固力果的眼神，那就叫爱情。
之后的唱片公司。毅然帮固力果做主，帮助固力果有更好的事业成长。
却被唱片公司陷害。好运回到了live house，却发现伤人的不是唱片公司。而是固力果。
成全了固力果，自己做了罪人。当固力果有难，表现了无畏。为了固力果和大家，不惜丢掉了性命。
刘梁魁 他失去了弟弟。有一个做妓女的妹妹。一个心狠手辣的黑社会老大。
但在黑社会如果有一个这样的妹妹，谁会来做小弟呢？除了这个原因，与固力果的不相认，有他自己对妹妹的无奈。
他有爱心，救活了雅佳。有情义，对自己的妹妹念念不忘。
片尾。他在车上和司机说，拿到了磁带赚一票，就回家。可转眼，变遇到了雅佳。拿到了磁带。忍不住问了雅佳她和妓女固力果的情况。没有选择追上去找回固力果。
说明了他的心里，不愿意承认固力果做妓女的事实。拿到了磁带，他真的会回去吗？
关于他的故事，就像是侠客的儿女情长。
总结 雅佳是一个有爱心，有自己想法，无知无畏，带有蝴蝶纹身，保持纯真，捆绑主题的人物。
固力果属于小市井人物，有自己的成长，爱情，事业，过往，抉择。
飞鸿有情有义。除了爱人，无欲无求。而为了自己心中爱的一切，甚至可以深受无限的苦痛。
刘梁魁为了目的心狠手辣，但又有着自己的痛处。
就是这些人，组成了这样一个故事。</description></item><item><title>关于迷茫</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 01:28:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</guid><description>我经常会进入迷茫的状态。今天看了一个youtube的推送，觉得很有感触。
最近的状态 我总是会想着学这个，学那个。纠结于各式各样的主题。
不停的去纠结和对比，而没有深入。 对现状的不满和矛盾。 看了很多的鸡汤，却还是改变不了自己。 改变第一点 我也知道，不谈需求就去对比。那是不对的。
我对比各个操作系统，对比Java等等开发语言，对比ide等等工具，对比开发框架，对比。。。几乎映射到了我的各个方方面面。我知道对比其实是没有什么坏处的。关键是你在做了选择以后，却没有坚定自己。让之后的结果对比产生正面的效益。
了解的方面太多，却没有深入。始终会是一个局外人。
静下心来。用心是一件很可怕的事情，会得到比你想的，更多。
改变第二点 人人都会对现状不满。至少你也会想着:怎么怎么样，会&amp;hellip;&amp;hellip;
矛盾在于很多我着急，或者着手去做的事情，我却没有心力去做。我需要起床的第一念头，为我的目标去努力。
让自己做一个行动派。行动起来，你才不会想太多，而做太少。才不会心理压力大，而无所适从。
改变第三点 鸡汤这种东西，很多时候都是短效的。因为你的环境没有变化，在短时间内，习惯就会产生巨大的作用力。让你不思进取。让我不思进取到觉得太难了，产生无力感。
我觉得自己应该多关注一些正向的东西，学习他们的积极态度。
总结 就从现在开始吧。改变最好的时候是10年前，其次就是现在。
做什么事情你都绕不过钱，做自己想做的，get到你的那个点。 不要在乎别人给你的标签，你应该做自己想做的。总有一天，你的努力，都会连成一体。 你发现不对的时候，立刻马上调整自己。 合上笔记本，躺在床上不开手机。早起去洗澡，嗦粉，保持上进心。</description></item><item><title>电影_革命之路</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E7%94%B5%E5%BD%B1_%E9%9D%A9%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 01:21:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E7%94%B5%E5%BD%B1_%E9%9D%A9%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid><description>我几乎保持着每周至少2部电影的节奏。前几天在找电影的时候，翻到了小李子(莱昂纳多·迪卡普里奥-Leonardo DiCaprio)的wiki，就想来看看这部电影。个人的评分应该能给到8分以上。可能含有剧透哦
剧情概况分析 男主和女主吵架 可能只是生活间的一件小事情，也有可能是生活中压抑了很久。
在一次矛盾中，双方爆发了矛盾。这其实很平常，恋人之间都会有。 看的时候我在想:或许我也会这样子耍脾气，或者受不了突然而然的耍性子。 幸运的是他们彼此都深爱着对方。找到了一个解决方案。 准备去巴黎 找到一个解决的办法
我的观念中:男的在吵架以后是需要时间冷静下来，或者放空自己的。而女的不一样。当场就需要把问题解决。时间越长，问题就会变得越严重。我很少遇到说冷静了以后，再来和你认错的女生。至少她们表面上不会来主动联系你。我很佩服那些刚说完，在极短时间之内就能认识到问题。并且解决他的男人。
而电影中女主却主动来解决这件事情，非常了不起。 在一番对谈以后，男主接受了对方的想法，共同决定去巴黎。开始新的生活，解决生活中的矛盾。 并且和周围的亲朋好友都说了这件事情。周围的人都不看好，并且觉得是个奇怪而且不现实的想法。 而一个精神病院出来的人，却理解他们。很不可思议，但是却合情合理。 精神病人直面问题的根本，没有任何道德，社会，生活等方方面面的束缚。保持着初心。 如果是我，也会觉得不现实。我其实是思想上的巨人，行动上的矮子。晚上想好了一切，第二天却还是如初。更别说和电影中一样努力而积极的态度了。但是我要改。而且一直在努力修正。其实这个站点，以及我尽量让自己写日志，就是我想改变的一部分。希望自己能保持下去。
女主怀孕，男主晋升 女主角检测出来了怀孕。男主在工作中意外的升职。
怀孕让去巴黎，成为了一个不那么正确的决定。 没有人会想在怀孕的时候离开熟悉的地方而去到未知的环境，除非是为了小孩移民。 而男主的升职，会让生活变得更加美好。 这两件事情都直接影响到了男主。而女主确实心意已决。哪怕是自己引流掉小孩，也要去。同时对于男主的动摇，心存愤怒。 男主也无法接受女主的言论和引流想法。 引发了更大的矛盾。
女主让步，矛盾激化 女主无能为力，重新忍受与之前的一样，毫无激情的生活。并且更加消极。 而男主却不是这么认为的。对女主的态度产生了不满，激化出来了更多的矛盾。 她说:我不再爱你了。 精神病人的到访，将所有隐藏的矛盾。一一解刨了出来。 看出来女主的一如既往，便开始责问男主。毕竟在他看来，一件正确的事情，没有任何力量可以阻挡。 男主变得愤怒，我想是因为一个外人站在了女主的角度提问。虽然不了解所有的情况。却也句句都很直白，一针见血。 当精神病人向女主表达歉意，而看到女主态度的时候，也理解了男主为什么会如此愤怒。 精神病人也知道了，矛盾是双方的问题。 精神病人说:我很高兴我不会是那个未出世的孩子。 女主觉得男主已经不知道什么是爱了。 男主觉得女主的态度让人抓狂。同时也让自己进入了极度的紧张状态。 男主其实并没有多大的错误，更加的理性。这个不是优柔寡断或者说善变。
女主为了爱情，为了生活，做出了很多的努力。当没有办法和相爱的人一起进退，她选择了不爱。
女主引流死亡，男主悲痛 女主回到家里。为男主做了早餐。像是一切美好如初。 其实这算是女主的一个补偿，用来补偿自己已经想好的念头(引流掉小孩)。 或许她有一个人去欧洲的计划，或许她准备好聚好散，或许这是她对于之后生活计划。 男主带着小孩去到了城里。 没有人愿意见到这个的结局。两个相爱的人，生活中的矛盾引发了这样一出闹剧。
或许很多人接受不了女主这样的处理方式。而我的看法是，这是她自己的选择。如果她自己如此积极/努力的情况下，也都没法帮助到自己。我想不应该指责她。
我在很小的时候，知道了人最多也就100岁。而100岁以后就会死亡。我的想象中，会是睡着了一样没有任何感觉。永久永久下去。我很害怕。
我坐在小霸王游戏机面前，眼泪直流。我妈妈很担心我，和我说:如果一个人能活到500岁，10000岁又能怎么样？有很多人自杀，是为什么？是因为他们受不了一些痛苦/对生活产生了绝望。他们不愿意活那么久。所以你不要担心这件事情，你要把自己的生活变美好。
大众的评论 大家对这对夫妇褒贬不一。 有的人深思，有的人无所谓，有的人缅怀，有的人不愿意再提起。 世界就是这样的，你就是男主角。别人永远都是别人。
总结 电影评价 电影中关于精神病人的片段一定要仔细观看，算是剧情的点睛之笔。完美解释了当时男女主角的内心。 演技都非常好，电影的拍摄也很好。 我给8分以上，希望还能有这样的好电影啊。 精神病人的父亲，就像是我这样的观众。心里有想法，却不再去辩驳。 今天看到相关的话语 有人說：人這輩子壹共會死三次。第壹次是妳的心臟停止跳動，那麽從生物的角度來說，妳死了；第二次是在葬禮上，認識妳的人都來祭奠，那麽妳在社會上的地位就死了；第三次是在最後壹個記得妳的人死後，那妳就真的死了。 亨利·大卫·梭罗曾言：大部分人过着默默而绝望的生活，带着心中尚存的歌谣，走进坟墓。（Most men lead lives of quiet desperation and go to the grave with the song still in them.</description></item><item><title>2019的315消费者权益</title><link>https://kentxxq.com/contents/315%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E6%9D%83%E7%9B%8A/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 22:22:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/315%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E6%9D%83%E7%9B%8A/</guid><description>今天在YouTube上看了一句话。如果一个理论，完全没有两面性。那就是迷信。没事干看完了315的直播。看完以后，记录一下。
按节目来说 医疗垃圾黑色产业 医疗行业，是大家息息相关的一个行业。国家确实花了很多的钱，给大家生活保障。这一次的曝光，也进一步整治了医疗行业。
医保报销让人人可以看得起病 五保户，低保户，建档立卡贫困人口等等实行100%报销 一直在监督官员，医院，医护人员等等方面。不能说问题小，起码越来越好。 至于黑色产业链，一直都是有存在于各行各业。其实觉得主要问题，还是各个地方部门的监管和执法问题。
如果我是一个正常的废品处理厂，别人高价收走了废料，但是违法使用。那我肯定会举报啊。举报就会要有结果。别人还敢这么做吗？他知道不对，却还是敢做，并不是被钱蒙蔽了眼睛，而是大家都不担心被抓到以及可能会产生后果。
辣条食品安全 辣条我是很爱吃的，但我一般只吃卫龙的。全国有名的品牌，所以我会觉得心安一些。
我有个10岁的妹妹，其实她也会吃很多的垃圾食品。但是她每天去学校，都不怎么带钱(给钱也不要)。所以在吃垃圾食品这方面，她还是经过了一层我以及我爸妈的筛选。但是一定还是要尽量不吃。
在我小学的时候，辣条片和冰袋(黄色的甜冰块)是1毛，大份一些的是5毛。而现在学校的门口，依旧还是5毛。以前可能是暴利行业。现在就是真正的垃圾产业，垃圾食品无疑。这个问题其实人人都知道，但是却存在了20年，只能说明市场是有需求的，不少人铤而走险。我觉得要随着生活水平的提高，大家开始买卫龙之类的较大，较贵的企业食品，更安全。
题外话，貌似要出台相应的食品标准法案了。希望有改善。
窃取用户隐私 这一部分，我看的非常仔细。因为毕竟是技术性的。
人工智能营销电话。这个其实和垃圾邮件是类似的。垃圾邮件也可以对你的回复进行回应。电话只不过是加了一些语音技术而已。没有什么新奇的。至于后面的大数据比对，其实也就是数据库比对。感兴趣的是已经形成了产业，有了对工资的估算，这属于数据挖掘。看来很有市场啊。
这个年头，只要你是服务于政府机关，或者说拥有大量的用户，数据其实是轻而易举的。。重点就是看你拿来做什么用了。大家都已经对这个麻木了。而这样的问题，用户基本是不能改变什么的。唯有执法部门加强管理了。
挂靠证书 这个我大概前2年就听说过了。我租房的房东，他推荐我去考建筑师证，直接挂靠，每年啥事不干，也比我赚的多。我还去特意了解了一下。发现确实是这样，不过我的精力并没有放在这上面。刚还去楼下的药店买了降火消炎的药，不知道明天是不是就关掉了。。
对于已经有了不错收入的人，他们还是非常担心的。因为他们并不能赚到特别多的钱。但是担当的风险确实非常高的。所以他们不会进行挂靠，或者说尽量找熟人，不选择挂靠到不熟悉的公司。
被曝光的人也说了:**你总不能让一个地区的药店都关门吧？**确实是因为惩罚的力度不够而导致的。在网络上有很多缉毒警察和犯罪侦查的段子:**他们指标不够用，一个吸毒线索就能让无数的民警兴奋不已，全力以赴。**如果所有的行业监管都能这样，估计早都没315什么事了。
“化妆”的土鸡蛋 大家都喜欢吃土鸡蛋。说真的，在小县城，土鸡蛋的可信度还是比较高的。因为小县城的土鸡蛋都是农村亲戚自家养的，送的。我家之前也有养过鸡，那鸡蛋根本吃不完。天天送&amp;hellip;
以后相信很多人也不会买超市的土鸡蛋了。
售后服务 前几天才买了一个美的热水器。安装的时候没人在家，就一个搞饭菜的叔叔。说要水管，收钱200。我也没多想，虽然有点贵，但是别人应该是美的官方请的人，那应该都是统一标准的吧。结果今天一曝光。。确实被宰了。
以后多留个心眼。吃一堑长一智呗。
高利贷app 好久以前就听说过裸贷。今天315着重讲了一下是如何有这么高的利息。虽然民间的借贷是无法约束的。但是如果通过平台来贷款，那么多数app都是违法的。我想这也是受害者出来曝光的一小部分原因吧。
钱这种东西，银行和支付宝这样的大型企业已经把操作空间压的很死了。几乎没有太多的操作空间。所以就不要相信那些东西了，需要的话，走正规平台。如果正规平台操作不了，你应该反省一下自己的问题，再来考虑钱的事。
电子烟 我抽烟有10年了，绝对是个老烟枪了。在去年，我是有尝试过电子烟的。经历了大约2个月，真的戒断了纸烟的需求。最后没有成功的原因是周围环境的原因。如果你在找办法戒烟，我还是推荐尝试电子烟戒断纸烟的。
但是要知道一点知识:
60%的人都在一段时间以后，购买了更贵的电子烟产品。你要记住你的目的是戒烟，少抽。而不是寻找替代品延续下去。 电子烟不会比纸烟便宜。不是一个省钱的东西。 电子烟也是有危害的，不合格的产品，危害更严重。 它比纸烟更麻烦。你要清洗，更换，不方便购买等等 pos机部分 pos机现在真的是随处可见。有很多的上门推销人员。不过和报道的不一样，报道的都是闪付偷窃。而常见的，都是信用卡套现。
我以前看过一篇报道，在英国有人用几百张信用卡，进行循环利用。让自己变成了富翁。。可能国外的管理方式不同吧。在国内是违法的。
警示:
每一次的信用卡套现，都是需要手续费的。 万一查到了，可能会严重影响到征信。会被重点关注，贷款困难。 何必呢？真的到了没钱可用，殊死一搏的地步吗？ 总结 关于315 315的报道确实在解决实实在在的问题，需要肯定。
315的报道中，对于电子烟可能是出于对不吸烟者的警戒，所以才会有点不客观。
电子烟比纸烟危害小，在我看来，买好的电子烟产品，对戒烟来说，是不错的选择。 电子烟在国外是有明确的管理。烟草局是国家单位，自己生产烟草，同时不生产电子烟，允许合法售卖，却不对电子烟进行管理。 这样的报道，没有看出来对纸烟的抵制。 在知乎上看到一个有意思的回答:90%的电子烟都是中国生产的，要禁止，那就先关厂。全世界去卖电子烟，而自己抽香烟。暗示了电子烟不是风口，不要想着投资做大这个东西。*
我要是记得下次，肯定还会看315的。希望会越来越好，毕竟它很接地气。实实在在与我的生活相关。
启发 我是不是能做一个用户协议的网站，把所有的软件用户协议都拿出来分析一下呢？好像不错哦？</description></item><item><title>好玩的句子</title><link>https://kentxxq.com/contents/%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 23:37:00 +0800</pubDate><guid>https://kentxxq.com/contents/%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</guid><description>一些不知道哪里看到的东西。觉得有意思，就记录下来。
#看了一次ted，之后记录下我应该怎么样 焦虑，自信，努力，一日之计在于晨，来一首歌，可能你还需要健身，责任呢 追求的是一种认同感 #拍隧道照片不错 万家丽隧道 #下面都是句子 做我女朋友吧，因为我现在还小，好骗 和老人们待在一起。他们摆脱掉了生命中所有的烦恼。只关心天气和洗澡水的温度。没什么比这个更美妙。 人们喜欢有热情的东西 看星星 一哭二闹三上又要…. 今日主播，明日花绮罗。。。 每个人想要的快乐是不一样的。-大熊 从小到大，让你吃亏最多，又无法改正的，就是你的美丽 红枣当归蛋 不能把方便当随便 女人的友谊从一支口红开始，然后结束在色号的争吵上 熟睡时候，手放进温水里。 著名记者怀特·霍布斯说：“成功就是当你醒来，无论身在何处，无论年龄多大，你很快从床上弹起，因为你迫不及待地想去做你爱做的、你深信的、你有才华做的工作。” 童年的许诺 种一棵树最好的时间是十年前，其次是现在。 有的歌曲满是悲伤，却被怀春的人视为爱情 很多事情不用问值不值得。问你自己，它对你来说，是不是有如珍宝. 每个人都有美丽的地方…比如胳膊肘白 喜欢是一种能力 被喜欢是一种天赋 最高级的性感就是性冷淡 “当你开始质疑一件事的时候，准确率总是出奇的高。” 刻奇 你如果感受不到，我说再多也没有用。 yuhonmin-贪-装-懒-有未来-炫耀 1 list today and someday,and change that 2 金钱不会使人快乐 3 爱是丢失部分自己后的完全共鸣 4 废物太多了。控制欲望。注重自己 5 戒烟很无聊，但是试过了 下次什么时候再见啊？ ￼ 把自己结痂的伤疤翻给别人看，难免有摇尾乞怜之嫌 如果要做假设，最好的假设是你禁不住诱惑 吊坠在手上会自己转动 45度切入. 相机拍照+微信 喜欢一个人，不能做饭吃。但是你能让饭变好吃 我的手有什么特别的地方吗，你都没牵过，当然不知道啦 你胖了真好，又能多喜欢你一圈了。 我有超能力，我超喜欢你 看片不花钱。人在做，天在看。 love when you are ready not when you are lonely。 你如果感觉不到，我说一万次也没用 你脸红的时候，很好看，就像是喝了高粱酒。 我看久了会醉的。 世界上所有的童话都是写给大人看的。 凡事你都得要去争取，争取一下。 回头问，我有没有和你说我爱你？ 在自卑的人面前，做什么都好像是炫耀。 巧最好看。谁第二，xxx最像巧。 人在犹豫之前，都没有想过要不要犹豫，可见犹豫是果断的。 我现在所能理解到的孤独，是我手机相册里都是风景。 有你在就好了。 电视里的男主角好帅啊。 那又怎么样，他女朋友没我的好看啊。 有i6的男的，就不要追了。因为没肾了。 有i6的女人大胆去追，反正他男人没肾了。 在没有做出成绩以前。请不要太在意你的自尊。 假装中指是口唇膏。涂上一圈。然后收好。 女朋友标准。路人都会说这女的怎么会看上这男的。 暧昧就是感情试吃。你可以免费品尝。我也可以大批量分发。 骗是咖啡喝感冒药。 小白虽然打得菜，但是他长得丑啊。 啊囊死给 -新疆话。 千斤顶。 伤不起语录： 少年玩心吗。 爱我你怕吗。 不是说好要做彼此的天使吗。 自己选择的路，跪着也要走完。 你是我的刺青爱人，我是你的影子爱人。 我抽烟，我喝酒，我纹身，但我是个好姑娘。 爱笑的女孩。运气不会太差。 谁若折我闺蜜，我定费她整个天堂。 该煞笔的时候我从没犹豫过.</description></item></channel></rss>